<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Silicon Valley | From Zero To X]]></title>
  <link href="http://blog.ztrix.me/blog/categories/silicon-valley/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.ztrix.me/"/>
  <updated>2014-08-21T15:08:22+08:00</updated>
  <id>http://blog.ztrix.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[zTrix]]></name>
    <email><![CDATA[i@ztrix.me]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Trip to the Silicon Valley]]></title>
    <link href="http://blog.ztrix.me/blog/2012/04/03/trip-to-the-valley/"/>
    <updated>2012-04-03T14:36:09+08:00</updated>
    <id>http://blog.ztrix.me/blog/2012/04/03/trip-to-the-valley</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>还是写点记录文字吧。</p>

<p>3 月 4 号坐上了 Boeing 747，飞机真的很大。人不多，我那一排 3 个座位就我一个人，于是睡得很舒服。</p>

<p>到的时候已经是下午了。能看到加州下午的阳光，斜斜地洒下来，浓淡相宜，周围嘈杂而安静。</p>

<p>飞机上一路基本睡过来的，加上本来作息时间就不规律，倒时差还是很快的。</p>

<!-- more -->


<h2>交通</h2>

<p>到美国第一印象就是公路真是好破啊。坑坑洼洼的，要不是汽车都有减震器，估计坐车会把屁股颠坏。不过公路虽然烂，公路的覆盖是没话说的，到处都是公路，并且没有看到收费站。美国的理念体现在一点一滴。</p>

<p>到了美国，才知道美国人真的是非常遵守交通规则的，很少见到有闯红灯的，并且路中心都是不能走人的，所以想过马路的话，就得先走到马路尽头，然后等绿灯过马路，最后再绕回去。在美国的两个星期里，加上自己，总共也就遇到 5 次不到有人闯红灯。至于我，纯粹是出于好玩，或者让美国之行更加完整，故意闯了一次红灯。</p>

<p>另外一件得到印证的事情就是，美国的车真得都是对行人很友好的。我遇到了好几次，当行人和车在没有红绿灯的小路口相遇的时候，一定是车让行人先走。不得不感慨。</p>

<p>加州有一个可以称为城际铁路的 Caltrain。Caltrain 列车是两层的列车，银灰色条纹车皮，和电影 Source Code 里面的列车景象是多么相似。但是感觉速度好慢，晃晃悠悠的，和国内的列车呼啸完全是两种感觉。后来知道，就在那天，有个人被 Caltrain 撞死了，是 Paypal 的一个高级 VP，默哀。</p>

<p>在 SF 玩的时候，看到了特别陡的公路，一眼看过去，盗梦空间的马路翻转效果就在眼前。另外一个比较好玩的就是有一条公路九曲十八弯的，曲率特别大，在上面开车方向盘不知道要转多少次。</p>

<h2>天气</h2>

<p>加州的天真的很不错。不过昼夜温差大了点，晚上刮起风来，还是很冷的。去的两周里，还下了好几天的雨，不过都不是很大，下得很随意。只要不下雨，没有乌云，天都是很蓝的，很祥和的蓝。不过有乌云的时候，天也很可怕的，一大片乌云黑压压的。</p>

<h2>人</h2>

<p>美国人果然是没有国内的人对减肥有那么大的兴趣的，路上经常能看到很胖很胖的人，男女都有，许多还胖得离谱。另外街上经常能看到各种怪人，诸如看起来在吸毒的，还有比较像疯子的那种一遍走路一边疯疯癫癫唱歌乱叫的。</p>

<p>所以走在美国大街上的感觉是断然不如国内的。胖子多，怪人多，美女少。从我的眼光来看，在美国的两周内，看到的能够称得上漂亮的女人只有 2 个。估计是东西方审美标准差别太大。所以还是走在国内大街上好啊。</p>

<p>我遇到的大多数美国人都还是挺友好的。遇到的唯一不够友好的，是去 Steve Jobs 故居的时候，在路边有个胖女人对我们大声喊叫 You gotta go, 要赶我们走，并称要叫警察，我们解释了半天也没有用。</p>

<p>去渔人码头玩的时候，看到很多街边艺人。最先遇到的是在街边唱歌赚钱的一个三人小乐队。乐器很简朴，但是三个人看起来都好开心，完全不像北京见到的流浪歌手一脸深沉愁眉不展的样子。</p>

<p><img src="/images/trip-to-the-valley/happy-singer.jpg" alt="happy-singer" /></p>

<p>另外看到了好几个模仿机器人逗游客玩的那种街边艺术，并且是有声音效果的！可以看到有声效的时候，他的嗓子是有变化的，所以应该是用嗓子发出来的声音吧。真的不容易！</p>

<p>虽然这里是讲人，但顺便提一下动物吧。渔人码头那里有很多鸟，估计是被游客惯坏了，鸟都是不怕人的。这些鸟基本都是三栖的，水陆空都能随意畅游，真羡慕啊。</p>

<p><img src="/images/trip-to-the-valley/bird.jpg" alt="bird" /></p>

<h2>Stanford</h2>

<p>去美国只逛了一所大学，就是 Stanford.</p>

<p><img src="/images/trip-to-the-valley/stanford.jpg" alt="stanford" /></p>

<p>Stanford 校园真的是很漂亮，整齐幽雅又有情调的那种漂亮，让人非常感觉非常舒适。</p>

<p><img src="/images/trip-to-the-valley/stanford2.jpg" alt="stanford" /></p>

<p>在教堂前面拍的，路上一点垃圾都没有！</p>

<h2>Golden Gate Bridge</h2>

<p><img src="/images/trip-to-the-valley/golden-gate-bridge.jpg" alt="golden-gate-bridge" /></p>

<p>在加州见到的桥都是斜拉桥，金门大桥也不例外。据说桥的高度允许下面通行航空母舰。真的很壮观的说。</p>

<h2>吃</h2>

<p>看到各种餐厅都有，当然要去尝试一下。两周内，去了日本餐馆，泰国餐馆，越南餐馆，中国餐馆，当然西餐厅也没少去。现在回味起来，感觉日式餐馆和泰国餐馆都不错，越南餐馆吃的那一顿感觉不太好，可能是餐馆太小了。吃的中餐感觉都还不错，虽然到了美国，但是中国的味还都在。还在一家餐馆吃了墨西哥肉卷，味道也还不错，就是不喜欢里面的黑豆。</p>

<p>西餐的话，Pizza，汉堡，生菜Salad 这些，我还是吃的惯的，所以，不挑食就是好呀，到哪都不会饿死。吃的比较爽的一顿是最后临走前吃了一顿牛排，味道真的不错，就是西式刀叉我用起来好别扭，切肉完全切不动。</p>

<p>去渔人码头的时候，吃了一顿海产品，也是吃的很爽的一顿。非常大的龙虾，非常大的螃蟹，吃起来很舒服，一向不喜欢吃海产品的我都可以吃得很有回忆。</p>

<h2>回国</h2>

<p>回来的时候，带了 2 个 ipad 3 和 2 个 iphone4s。入关的时候还惴惴不安的，怕查到交税，结果一直到出门都没看到有人检查的迹象。</p>

<h2>misc</h2>

<p>虽然只去了两周，但是感觉还是很充实的。体会到了很多异国情调。也让我有了更多的思考。</p>

<p>最后来一张飞机上的照片吧，可以看到地球是圆的。</p>

<p><img src="/images/trip-to-the-valley/plane.jpg" alt="plane" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
