<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Visa | From Zero To X]]></title>
  <link href="http://blog.ztrix.me/blog/categories/visa/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.ztrix.me/"/>
  <updated>2014-08-21T16:01:17+08:00</updated>
  <id>http://blog.ztrix.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[zTrix]]></name>
    <email><![CDATA[i@ztrix.me]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一签水过]]></title>
    <link href="http://blog.ztrix.me/blog/2012/02/02/visa-1k-water-pass/"/>
    <updated>2012-02-02T09:52:27+08:00</updated>
    <id>http://blog.ztrix.me/blog/2012/02/02/visa-1k-water-pass</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一签水过，来这里稍微记录一下，以备后用。</p>

<h2>预约</h2>

<p>预约是很纠结的一件事情。尤其是我预约的时候是 1 月 19 左右，当时在家，只好请还在北京的同学帮忙去中信银行买了一下加密电话卡，付了签证费用。</p>

<p>第一次打电话还算顺利，准备好各个号码之后，拨通电话，预约日期只有 1 月 27 到 1 月 31 号可以选，2 月好像还没开始。于是预约了 30 号。</p>

<!-- more -->


<p>到了 29 号的时候，邀请信还没寄到（B1 签证），无奈只好再去买电话卡重新预约。结果 29 号是星期天，人工电话服务周日不工作。而我预约的是 30 号早上 9:15 的签证。</p>

<p>30 号早上 7 点钟就爬了起来，准备重新预约。结果电话一直打不进去，不停地说密码有效期是 12 个月，如果用完 8 分钟或者 12 分钟则需要重新付款云云。难道我打电话出了什么错？总之就一直打不通，到现在也没弄明白是为什么。好吧。我就放大使馆鸽子了。睡觉去了。</p>

<p>一睡睡到 12 点。起床后又打了几遍，依然不通。等到了下午 5 点左右又尝试了一遍，居然通了！想起来上次也是 5 点左右打的，难道还和时间有关？是不是上午打电话的人太多了？占线？总之完全没搞懂。</p>

<p>打通了之后一问，只有 2 月 1 号和 2 号可以预约到。就预约了 2 月 2 号早上 8 点的。现在想想其实挺险的。因为最后邀请函到 2 月 1 号下午才到。如果到不了的话，那么就得再次改预约，而 30 天内只能预约 2 次。</p>

<h2>准备材料</h2>

<p>B1 签证要准备的材料还是很多的。看了一下网上的流传清单，各种财产证明，工作证明，结婚证什么的，很多。好在我是学生，一概不需要。最后准备的也就是中英文简历。然后把学生证，成绩单，邀请函。感觉准备的东西太少很不踏实。但也没有办法，这个时间学校都没开门，集体户口没法去拿。身份证复印件也没带。虽然准备的东西少感觉不踏实，不过也很轻快，至少找什么材料都能很快找到。</p>

<h2>签证</h2>

<p>2 月 2 号早上 6 点我就爬了起来。吃了点东西，扔下手机，6 点半就出发了。打的将近半个小时就到了。然后就是排队。看了一下在我前面的大概有 30 多个。还算很早的。</p>

<p>7 点 15 左右进场。4 人编一组进去排队递交材料。交完材料后去摁指纹，然后就在摁指纹旁边的窗口排队等待。</p>

<p>一开始我还以为还有什么其他手续，就在那里等，结果等工作人员安排我们到一个新开的窗口的时候，发现居然已经开始签证面谈了。我又是排 4 人一组第一位的，心里紧了一下，连忙把材料递了进去。</p>

<p>“你好”。VO 用不是很标准的汉语说。</p>

<p>&ldquo;Hello.&rdquo; 我表明一下我是可以用英语面谈的。</p>

<p>然后签证官问我去美国做什么。我就按准备好的来回答了一下。接着他又问了我准备在美国待多长时间，以前去过美国没，以前去过其他国家没。然后他看到我是 THU 的学生，就向我确认了一下，我就递上了我的学生证。</p>

<p>&ldquo;Have a nice trip!&rdquo;. 真没想到这么快。大概才问了 5 个问题就过了。我越来越觉得做为 THU 的学生真是好处多多。总之还是觉得运气还是很不错的。可能早上刚开始，VO 的心情也还不错吧。</p>

<p>随后就去邮局办了手续。结果到了邮局还没开门，才 8 点半左右。看到网上有人排队到下午 1 点多，感慨幸亏起得比较早。作为第一批进馆的，一切都还比较有条不紊。如果到了 9 点多进馆，乱哄哄的，估计真要到下午才能办完了。</p>

<h2>感想</h2>

<ul>
<li>早起的鸟儿有虫吃。到的早，无论自己还是别人都没有丝毫疲劳，心情都很舒畅。做事要趁早。</li>
<li>虽然准备的材料只用到了一点点。但是从准备的角度来说，还是应该都备齐的。因为政府办事本身就是一个随机性很大的事情，程序和手续还很繁杂。万一一个材料没备齐，VO 让你准备好下次再来就很麻烦了。所以还是要尽自己的努力把要准备的都准备好，争取一次通过。</li>
</ul>


<h2>后续</h2>

<p>2013 年 8 月有机会去美国参加比赛，但是由于怕 check 就走了旅游签证 B2。签证的时候很纠结到底是面签还是递签，面签随机性太大，递签又怕类型不同会有问题（上次 B1 这次 B2），而且那个时候还是要送到广州递签的，一来一回又消耗不少光阴。最后还是选择了递签，结果大概一周多的样子就查到已经通过了。看来担心是多余的。另外中信银行现在递签已经不要钱了，为啥总是感觉怪怪的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
